final version

robotmodel.v
@@ -5,22 +5,486 @@ Professor: Gustavo Carvalho
 MSc Student: Iverson Luis Pereira
 *)
 
+(*Definicao do modulo Map que especifica elementos relacionados ao mapa e funcoes para gerencia-lo*)
+Module Map.
 
-(*## Imports needed ##*)
+Require Import Arith.
+Require Import Vector.
+Require Import Bool.
+Import VectorNotations.
+Require Import List.
+Require Import PeanoNat.
 
-(*## End imports needed ##*)
+(* Tipo para representar coisas presentes em cada celula do mapa
+    - Obs representa obstaculos
+    - Empty representa celulas vazias
+    - Start representa a posicao inicial do robo
+    - Final representa a posicao final do robo (opcional no mapa)
+    - Unknow utilizado para controle de erro no mapa *)
+
+Inductive Things : Type :=
+  | Empty : Things
+  | Obs : Things
+  | Start : Things
+  | Final: Things
+  | Unknow : Things.
+
+(*Tipo que representa uma linha do mapa, ou seja, uma lista com os elementos de linha*)
+
+Inductive rowmap : Type :=
+  | empty : rowmap
+  | c : Things -> rowmap -> rowmap.
+
+Notation "x :: l" := (c x l) (at level 60, right associativity).
+Notation "[ x ; .. ; y ]" := (c x .. (c y empty) ..).
+Notation "[ ]" := empty.
+
+(* Tipo que representa um mapa completo, isto e, varias listas do tipo rowmap *)
+Inductive map: Type :=
+  | null : map  
+  | row : rowmap -> map -> map.
+
+Notation "{ x ; .. ; y }" := (row x .. (row y null) ..).
+Notation "{ }" := null.
+
+(* Exemplo da representacao do mapa no RoboMind.
+  map:
+  AAAAA   A, Q -> Obstacles
+  A@  A   @ -> Start position
+  A Q A
+  AAAAA
+ Abaixo um exemplo em coq de um mapa equivalente ao exemplo anterior do RoboMind.
+*)
+
+Definition raw_map :=
+{
+  [Final;Empty;Obs;Obs;Obs];
+  [Obs;Start;Empty;Empty;Obs];
+  [Obs;Empty;Obs;Empty;Obs];
+  [Obs;Obs;Obs;Obs;Obs]
+}.
+
+(* Tipos para representar um map_new com x, y e o elemento na posicao*)
+
+Inductive cell : Type :=
+  | none: cell
+  | pos : nat -> nat -> Things -> cell.
+
+Notation "( x , y , z )" := (pos x y z).
+
+Inductive map_new: Type :=
+  | nil : map_new 
+  | r : cell -> map_new -> map_new.
+
+Inductive map_new2: Type :=
+  | nil2 : map_new2 
+  | p : map_new -> map_new -> map_new2.
+
+Notation "{ x , .. , z }" := (r x .. (r z nil) ..).
+Notation "{ }" := nil.
 
 
-(*## Start of Map definitions ##*)
+Notation "x !! l" := (r x l)
+                     (at level 60, right associativity).
+Notation "x !!! l" := (p x l)
+                     (at level 60, right associativity).
+(* Funcao que processa cada linha do mapa e converte em (x,y,thing) *)
+Fixpoint process_line (line : rowmap) (x : nat) (y : nat) : map_new :=
+  match line with
+    | empty => nil
+    (*| Empty :: tail => process_line tail (S x) y*)
+    | element :: tail => (x, y, element) !! process_line tail (S x) y
+  end.
 
-(*## End of Map definitions ##*)
+Fixpoint map2seq (m: map) (y : nat) : map_new :=
+  match m with
+    | null => { }
+    | row line tail => process_line line 0 (S 0)
+  end.
+
+Definition init_map (m: map) : map_new2 :=
+  match m with
+    | null => nil2 
+    | row line tail => map2seq tail 0 !!! map2seq tail 0
+  end.
+
+(*Exemplo de mapa na representação final de coq, as celulas vazias nao sao colocadas, apenas as celulas com objetos *)
+
+Definition map_example := 
+{
+ (0, 0, Obs), (0, 1, Obs), (0, 2, Obs), (0, 3, Obs), (0, 4, Obs),
+ (0, 5, Obs), (0, 6, Obs), (1, 0, Obs), (1, 1, Obs), (1, 2, Obs),
+ (1, 3, Obs), (1, 4, Obs), (1, 5, Obs), (1, 6, Obs), (2, 0, Obs),
+ (2, 1, Obs), (2, 3, Start), (2, 5, Obs), (2, 6, Obs), (3, 0, Obs),
+ (3, 1, Obs), (3, 5, Obs), (3, 6, Obs), (4, 0, Obs), (4, 1, Obs),
+ (4, 2, Obs), (4, 4, Obs), (4, 5, Obs), (4, 6, Obs), (5, 0, Obs),
+ (5, 1, Obs), (5, 4, Obs), (5, 5, Obs), (5, 6, Obs), (6, 0, Obs),
+ (6, 1, Obs), (6, 2, Obs), (6, 4, Obs), (6, 5, Obs), (6, 6, Obs),
+ (7, 0, Obs), (7, 1, Obs), (7, 4, Final), (7, 5, Obs), (7, 6, Obs), (8, 0, Obs),
+ (8, 1, Obs), (8, 2, Obs), (8, 3, Obs), (8, 4, Obs), (8, 5, Obs),
+ (8, 6, Obs), (9, 0, Obs), (9, 1, Obs), (9, 2, Obs), (9, 3, Obs),
+ (9, 4, Obs), (9, 5, Obs), (9, 6, Obs)
+}.
+
+End Map.
+
+(*Modulo que possui a especificacao dos comandos de ROBO, como movimentacao e verificacao de celulas pelo robo.*)
+Module RoboModel.
+Require Import PeanoNat.
+Local Open Scope nat_scope.
+Import Map.
+
+(*Tipo para representar uma lista com tres valores *)
+Inductive memory : Type :=
+  | mem : nat -> nat -> nat -> memory.
+
+Notation "( x ; y ; o )" := (mem x y o).
+
+(* Funcao que busca a posicao inicial x do robo dado um mapa como entrada*)
+Fixpoint get_start_pos_x (m : map_new) : nat := 
+  match m with
+    | nil => 0
+    | r i tail => match i with
+                    | none => get_start_pos_x tail                
+                    | pos x y Start => x
+                    | pos x y z => get_start_pos_x tail 
+                  end
+  end.
+
+(* Funcao que busca a posicao inicial y do robo dado um amapa como entrada*)
+Fixpoint get_start_pos_y (m : map_new) : nat := 
+  match m with
+    | nil => 0
+    | r i tail => match i with
+                    | none => get_start_pos_y tail                
+                    | pos x y Start => y
+                    | pos x y z => get_start_pos_y tail 
+                  end
+  end.
+
+(* Definicoes das posicoes x e y inicial do robo, e 'constantes' para representar as orientacoes possiveis do robo*)
+
+Definition start_x := get_start_pos_x map_example.
+Definition start_y := get_start_pos_y map_example.
+Definition north : nat := 0.
+Definition east :nat := 1.
+Definition south :nat := 2.
+Definition west :nat := 3.
+
+(*Funcao para verificar igualdade entre dois numeros*)
+Fixpoint eqb n m : bool :=
+  match n, m with
+    | 0, 0 => true
+    | 0, S _ => false
+    | S _, 0 => false
+    | S n', S m' => eqb n' m'
+  end.
+
+(* Funcao retorna o objeto presente em determinada posicao x,y do mapa*)
+Fixpoint things_at (m: map_new) (x: nat) (y: nat) : Things :=
+  match m with
+    | nil => Unknow
+    | r i tail => match i with
+                    | none => things_at tail x y              
+                    | pos a b thing => if eqb a x then 
+                                          if eqb b y then thing 
+                                          else things_at tail x y
+                                       else things_at tail x y                                                             
+                  end
+  end.
+
+(* Exemplo utilizando map_example que busca o objeto na posicacao x,y*)
+Example things_at_1  :
+  things_at map_example 2 3 = Start.
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example things_at_2  :
+  things_at map_example 2 5 = Obs.
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+(* Funcao que procura por objetos na celula a frente do robo dado uma orientacao*) 
+Definition things_in_front (m : map_new) (x : nat) (y: nat) (o : nat) : Things :=
+  match o with
+    | 0 => things_at m x (minus y 1)
+    | 1  => things_at m (plus x 1) y
+    | 2 => things_at m x (plus y 1)
+    | _  => things_at m (minus x 1) y
+  end.
+
+(* Funcao que retorna true ou false se existe obstaculo na frente do robo*) 
+Definition member_map (t: Things) : bool :=
+  match t with
+    | Obs => true
+    | _   => false
+  end.
+
+(* Espefificacao do comando fronIsObstacle do RoboMind*)
+Definition front_is_obstacle (m: map_new) (x : nat) (y: nat) (o : nat) : bool :=
+ member_map (things_in_front m x y o).
+    
+(* Funcao que busca um elemento da memoria*)
+Definition get_element_mem (pos: nat) (mem: memory) : nat :=
+  match pos with
+    | 1 => match mem with
+            | (x;y;o) => x
+           end
+    | 2 => match mem with
+            | (x;y;o) => y
+           end
+    | _ => match mem with
+            | (x;y;o) => o
+           end
+  end.
 
 
-(*## Start of commands definition ##*)
+(* Funcao que atualiza na memoria a posicao atual x,y do robo quando o comando forward eh executado*)
+Fixpoint move_steps (mem: memory) (m: map_new) (n : nat) (i: nat) : memory :=
+   match i with
+    | O => mem
+    | S i' =>  
+      match n with
+        | 0 => mem
+        | _ => match mem with
+                | (x;y;0) => if front_is_obstacle m x y north then
+                                move_steps mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps (x;(minus y 1);0) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;1) => if front_is_obstacle m x y 1 then
+                                move_steps mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps ((plus x 1);y;1) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;2) => if front_is_obstacle m x y 2 then
+                                move_steps mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps (x;(plus y 1);2) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;_) => if front_is_obstacle m x y 3 then
+                                move_steps mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps ((minus x 1);y;3) m (minus n 1) i'
+               end
+      end
+  end.
 
-(* forward(n) -> moves robot n empty cells forward *)
-(* backward(n) -> moves robot n empty cells backward *)
-(* right(n) -> changes the robot orientation to right*)
-(* left(n) -> changes the robot orientation to left*)
+(* Especificao do comando forward do RoboMind*)
+Definition forward_command (mem: memory) (m: map_new) (n: nat) : memory :=
+  move_steps mem m n n.
 
-(*## End of commands definition ##*)
+(*Example: forward(2)
+ Quando o robo esta na posicao (2, 3) com orientacao norte (0) entao move 2 celulas para frente e espera-se que esteja posicao (2,2)*)
+Example forward_1 : 
+  forward_command (2;3;0) map_example 2 = (2;2;0).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+(* Funcao equivalente ao move_steps, no entanto, atualiza na posicao contraria, pois eh utilizado o backward*)
+Fixpoint move_steps_back (mem: memory) (m: map_new) (n : nat) (i: nat) : memory :=
+   match i with
+    | O => mem
+    | S i' =>  
+      match n with
+        | 0 => mem
+        | _ => match mem with
+                | (x;y;0) => if front_is_obstacle m x y 2 then
+                                move_steps_back mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps_back (x;(plus y 1);0) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;1) => if front_is_obstacle m x y 3 then
+                                move_steps_back mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps_back ((minus x 1);y;1) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;2) => if front_is_obstacle m x y 0 then
+                                move_steps_back mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps_back (x;(minus y 1);2) m (minus n 1) i'
+                | (x;y;_) => if front_is_obstacle m x y 1 then
+                                move_steps_back mem m 0 i'
+                             else
+                                move_steps_back ((plus x 1);y;3) m (minus n 1) i'
+               end
+      end
+  end.
+
+(* Especificao do comando backward do RoboMind*)
+Definition backward_command (mem: memory) (m: map_new) (n: nat) : memory :=
+  move_steps_back mem m n n.
+
+(*Example: backward(2)
+ Quando o robo esta na posicao (2, 3) com orientacao norte (0) entao move 2 celulas e espera-se que esteja na posicao (2,4)*)
+Example backward_1 : 
+  backward_command (2;3;0) map_example 2 = (2;4;0).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+
+(* Especificacao do comando right que altera a orientacao do robo a direta*)
+Definition right_command (mem : memory) : memory :=
+  match mem with
+    | (x;y;0) => (x;y;1)
+    | (x;y;1) => (x;y;2)
+    | (x;y;2) => (x;y;3)
+    | (x;y;_) => (x;y;0)
+  end.
+
+(*Exemplos de provas para chamadas do comando right e o que se espera apos sua execucao, utilizando apenas reflexivity eh suficiente*)
+Example right_0 :
+  right_command (2;3;north) = (2;3;east).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example right_1 :
+  right_command (2;3;east) = (2;3;south).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example right_2 :
+  right_command (2;3;south) = (2;3;west).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example right_3 :
+  right_command (2;3;west) = (2;3;north).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+(* Especificacao do comando left que altera a orientacao do robo a esquerda*)
+Definition left_command (mem : memory) : memory :=
+  match mem with
+    | (x;y;0) => (x;y;3)
+    | (x;y;1) => (x;y;0)
+    | (x;y;2) => (x;y;1)
+    | (x;y;_) => (x;y;2)
+  end.
+
+(*Exemplos de provas para chamadas do comando left e o que se espera apos sua execucao, utilizando apenas reflexivity eh suficiente*)
+Example left_0 :
+  left_command (2;3;north) = (2;3;west).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example left_1 :
+  left_command (2;3;east) = (2;3;north).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example left_2 :
+  left_command (2;3;south) = (2;3;east).
+Proof. reflexivity. Qed.
+Example left_3 :
+  left_command (2;3;west) = (2;3;south).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+End RoboModel.
+
+(*Modulo para representar uma execucao de um programa e sua verificacao*)
+Module Program.
+
+Import Map.
+Import RoboModel.
+
+(* Tipo para representar os possiveis comandos utilizaveis no programa*)
+Inductive Command: Type :=
+  | forward : nat -> Command
+  | backward : nat -> Command 
+  | right : Command
+  | left : Command.
+
+(* Tipo para representar um programa, isto e, uma lista de comandos com um fim de arquivo*)
+Inductive Program : Type :=
+  | EOF : Program  
+  | c : Command -> Program -> Program.
+
+Notation "c1 ;; c2" :=
+  (c c1 c2) (at level 80, right associativity).
+
+(*Tipo para representar atributos do robo quando o programa termina sua execucao (pos final x, pos final y, orientacao final)*)
+Inductive result : Type :=
+  | res : nat -> nat -> nat -> result.
+
+Notation "( x & y & o )" := (res x y o).
+
+(*Exemplo de definicao de um programa*)
+Definition example_program1 := 
+  forward 1;;
+  backward 2;;
+  forward 1;;
+  right;;
+  left;;
+  EOF.
+
+(* Funcao que retorna a quantidade de comandos de um programa*)
+Fixpoint length_commands (p: Program) : nat :=
+  match p with
+    | EOF => O
+    | fst ;; tail => S (length_commands tail)
+  end.
+
+(* Funcao para leitura e execucao do programa, le cada comando individuamente e atualiza a memoria a cada chamada dos comandos*)
+Fixpoint read_program (p: Program) (m: map_new) (mem: memory): memory := 
+  match p with
+    | EOF => mem
+    | c c1 tail => match c1 with
+                    | forward n  => read_program tail m (forward_command mem m n)
+                    | backward n => read_program tail m (backward_command mem m n)
+                    | right      => read_program tail m (right_command mem)
+                    | left       => read_program tail m (left_command mem)
+                  end
+  end.
+
+(* Funcao que inicia o programa, retornando o resultado final apos a execucao da leitura do programa *)
+Definition start_program (p: Program) (m: map_new) (mem: memory) : result :=
+  match read_program p m mem with
+    | (x;y;o) => (x & y & o)
+  end.
+
+(*sample of program ROBO*)
+Definition example :=    
+  right;;
+  forward 3;;
+  backward 1;;
+  EOF.
+
+Example teste_map_example_program_example : 
+  start_program example map_example ( (get_start_pos_x map_example); (get_start_pos_y map_example); north ) = (4 & 3 & east).
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+(* Exemplo de mapa *)
+Definition map1 := 
+{
+ (0, 0, Obs), (0, 1, Obs), (0, 2, Obs), (0, 3, Obs), (0, 4, Obs),
+ (0, 5, Obs), (0, 6, Obs), (1, 0, Obs), (1, 1, Obs), (1, 2, Obs),
+ (1, 3, Obs), (1, 4, Obs), (1, 5, Obs), (1, 6, Obs), (2, 0, Obs),
+ (2, 1, Obs), (2, 3, Start), (2, 5, Obs), (2, 6, Obs), (3, 0, Obs),
+ (3, 1, Obs), (3, 5, Obs), (3, 6, Obs), (4, 0, Obs), (4, 1, Obs),
+ (4, 2, Obs), (4, 4, Obs), (4, 5, Obs), (4, 6, Obs), (5, 0, Obs),
+ (5, 1, Obs), (5, 4, Obs), (5, 5, Obs), (5, 6, Obs), (6, 0, Obs),
+ (6, 1, Obs), (6, 2, Obs), (6, 4, Obs), (6, 5, Obs), (6, 6, Obs),
+ (7, 0, Obs), (7, 1, Obs), (7, 5, Obs), (7, 6, Obs), (8, 0, Obs),
+ (8, 1, Obs), (8, 2, Obs), (8, 3, Obs), (8, 4, Obs), (8, 5, Obs),
+ (8, 6, Obs), (9, 0, Obs), (9, 1, Obs), (9, 2, Obs), (9, 3, Obs),
+ (9, 4, Obs), (9, 5, Obs), (9, 6, Obs)
+}.
+
+(*Exemplo de programas*)
+Definition program1 := 
+  right;;
+  forward 3;;
+  left;;
+  forward 1;;
+  EOF.
+
+Definition program2 := 
+  right;;
+  forward 5;;
+  EOF.
+
+(*Iniciando memoria com dados do robo, lembrando que a orientacao do robo no RoboMind sempre comeca no norte*)
+Definition init_memory := ( (get_start_pos_x map1); (get_start_pos_y map1); north ).
+
+(*Exemplos de definicoes de objetivos para as provas*)
+Definition goal1 := (5 & 2 & north).
+Definition goal2 := (7 & 3 & east).
+
+(* Exemplos de prova para um programa e mapa, verifica dado um objetivo (posicao final e orientacao) se o retorno
+da execucao do programa e igual, sendo assim, bastando utiliza reflexivity para provar*)
+Example program1_map1:
+ start_program program1 map1 init_memory = goal1.
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+Example program2_map1:
+ start_program program2 map1 init_memory = goal2.
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+End Program.
+
+
+
+
+
+
+  
